\section*{Symbolverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Symbolverzeichnis}
\begin{longtable}{>{$}l<{$} p{12cm} >{$}l<{$}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
\endhead
g & Gravitationsbeschleunigung & m/s^ \\
\rho & Luftdichte & kg/m^3 \\
z & Höhe & m \\
\dot{z} & vertikale Geschwindigkeit & m/s \\
\Omega & Rotationsgeschwindigkeit & U/s \\
m_\mathrm{Nabe} & Masse der Rotornabe & kg \\
m_\mathrm{Stab} & Masse eines Stabs & kg \\
m_\mathrm{Flügel} & Masse eines Flügels & kg \\
\alpha & Anströmwinkel & \degree \\
\beta & Einstellwinkel & \degree \\
\gamma & Anstellwinkel & \degree \\
F_\mathrm{Zug} & Zugkraft & N \\
F_\mathrm{Auftrieb} & Auftriebskraft & N \\
F_\mathrm{Abtrieb} & Abtriebskraft & N \\
F_\mathrm{Gravitation} & Gravitationskraft & N \\
J & Trägheitsmoment & kg m^2 \\
v_\mathrm{Wind} & Geschwindigkeit des effektiven Winds & m/s \\
v_\mathrm{Abwind} & Geschwindigkeit des Abwinds & m/s \\
m & Gesamtmasse & kg \\
r_\mathrm{Nabe} & Radius der Rotornabe & m \\
r_\mathrm{Stab} & Radius bei Flügelanfang  & m \\
r_\mathrm{Flügel} & Radius bei Flügelende & m \\
S & Flügelfläche & m^2\\
b & Flügelbreite & m\\
n & Anzahl an Flügeln & -\\
c_\mathrm{l} & Auftriebsbeiwert & - \\
c_\mathrm{d} & Widerstandsbeiwert & - \\
c_\mathrm{l1} & Steigung des Auftriebsbeiwerts & - \\
c_\mathrm{l0} & Nullauftriebsbeiwert & - \\
c_\mathrm{d0} & Nullwiderstandsbeiwert & - \\
\lambda & Seitenverhältnis eines Flügels & - \\
oe & Oswalds Wirkungsgrad & - \\
\eta & Lernrate & - \\
E & Anzahl an Epochen & - \\
M & Anzahl an Trainingsszenarien & - \\
\beta_\mathrm{min} & minimaler Einstellwinkel & \degree \\ 
\beta_\mathrm{max} & maximaler Einstellwinkel & \degree \\
F_\mathrm{Zug,min} & minimale Zugkraft & N \\
F_\mathrm{Zug,max} & maximale Zugkraft & N \\
z_\mathrm{max} & maimale Höhe & m\\
\dot{z}_\mathrm{max} & maximale vertikale Geschwindigkeit & m/s \\
\Omega_\mathrm{max} & maximale Rotationsgeschwindigkeit & U/s \\
\Delta t & Zeitauflösung der Simulation & s \\
N & Anzahl an Simulationsschritten & - \\
\bottomrule
\end{longtable}